愛沙尼亞朝野譴責港國安法

節錄

愛沙尼亞朝野譴責港國安法

艾斯瑪

中美關係趨緊張之際，多個東歐國家也改變態度，愛沙尼亞上月於聯合國聯同其他國家一起譴責北京在香港強推國安法，在野黨也要求政府對中國更強硬。

愛沙尼亞國會外交事務委員會主席艾斯瑪表示，他與其他議員一樣，譴責中國在香港推動國安法。愛沙尼亞上月與其他20多個國家一起，在聯合國人權委員會共同發表了類似聲明。

愛沙尼亞總統卡柳萊德2018年9月訪華，跟中國國家主席習近平、總理李克強等人會面，但在過去一年已三度提到「中國威脅」，。。。。。
。。。。。。。，她呼籲政府應對中國更加強硬。

東歐國家「變臉」有迹可尋。愛沙尼亞指中國情報機構在當地活動活躍，策。。。。。。。。。。。。。。

美國之音